★$4000】職津處：重複交表不會影響申請人資格

派發4,000元的關愛共享計劃，早前有市民指申請「石沉大海」，交表月餘後，至今未收到確認通知，擔心若表格寄失，恐無法趕及在截止日期下月30日前補交。但接收申請的職津處指，截至本月19日目前接獲200萬份申請，當中約千份屬重複遞交，目前僅發出一半確認通知。有代市民遞交申請的議員指，在逾千份中不足1成有回覆；有街坊更心急重複申請，恐增當局行政工作，進一步拖延派錢。

關愛共享計劃今年2月1日開放申請，惟一直混亂不斷，繼表格不足引發「搶表荒」後，再有市民在網上分享，指交表後過多月，仍未收到確認通知，恐表格寄失亦不自知。

深水埗區議員吳美指，早前獲街坊委託代交申請表，但已投寄的2,000至3,000份表格中，僅三分一收到職津處的確認通知；大部分接獲確認者都是首日投寄，但農曆新年後遞交申請一直苦無音訊，「較奇怪是部分街坊有填寫電話號碼，卻收不到短訊確認，反接獲信件通知，安排不統一。」吳指，因計劃開展初期信息混亂，大量已領長生津、生果金等福利的不合資格長者，仍投表申請，日後恐再爆出「追問潮」，「問題在於民政署無做好把關，明明長者查詢後，已知對方不合資格，卻仍派出申請表。」

區議員斥當局未做好把關

立法會議員柯創盛指，代寄約千份表格中，僅8%至9%人獲確認通知，首日遞表個案至今未獲確認；辦事處每日接獲20、30人查詢「幾時有通知」，「有街坊因一直未收到確認，心急交多份表『補底』；大部分個案都是遞交兩、三周後仍未有回音。」他擔心，一旦重複交表人數增加，當局工作量暴增，屆時派錢恐更遲，「最大問題在於申請進度不透明，幾時確認完，幾時派錢都無公布，當局亦無同區議會和立法會溝通，更難解答市民疑難。」立法會議員區諾軒稱，手上約有1成個案未收到通知，均是較遲交表者，「2月底交表的一般未收到通知。」

較遲交表者多未收到通知

職津處回覆本報查詢指，截至本月19日接獲200萬份申請，按現時統計約有1,000份表格為重複遞交，現已對100萬申請人發出確認通知。處方指，一般會通過流動電話短訊發出確認通知；若申請人無手提電話，會改以郵寄方式確認。另重複交表不會影響申請人資格，並按首份申請提交日期排序處理；若有文件遺漏，職津處會額外給申請人2周時間補交資料，不會受截止限期影響。

重複交表不會影響申請人資格
重複交表不會影響申請人資格
重複交表不會影響申請人資格

send more ! safe more

交一萬份了

我幫仇人交咗幾份

推

有人身份證 個仇人係老豆定仔

高登會員：多樂duck?

want more ppl know

push

lm